```ini
title = Git使用123之（二）
date = 2011-03-08 01:42:05
tags = egit,git,myeclipse,ssh
```

1.如果使用ssh非共享账号方式使用Git时，在Git库初始化时请加上--shared的参数，加上这个参数会自动将所有生成的文件或目录设置为库根目录所在的组可读可写。否则可能会遇到一个账号push的内容，另一个账号无法修改的问题。如果已经设置好了库，也可使用

```sh
git init --bare --shared
```

来设置权限，这个命令是初始化或重新初始化，不会删除git库的内容。但这个命令似乎只对以后的内容权限有改变，对于以前的内容，可自己修改下权限。
2.git reset可恢复到某个commit，但也有可能会删掉未跟踪的文件，用时要小心。
3.在MyEclipse上安装Egit时，最好是下载离线安装包放到dropins下然后重启MyEclipse，否则经常会更新失败。如果找不到下载的地方，可以自己下载源码进行编译。
4.git bash或者Egit插件使用私钥登录的问题，打开git bash，输入：

```sh
ssh-keygen
```

然后yes和回车，再输入:

```sh
scp ~/.ssh/id_rsa yourname@yourserver:~/.ssh/authorized_keys
```

*此方法要求安装git时选择的是openssh而不是putty。
MyEclipse中，打开Preference，搜索ssh，选择“load private key”，找到私钥存放的目录，即可。
如果不知道，可在git bash下输入：

```sh
cd ~/.ssh
pwd
```
